\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{kpfonts}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,intersections,through,backgrounds}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{mdframed}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Définition}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theoreme}[definition]{Théorème}
\newtheorem{theoremedefinition}[definition]{Théorème et définition}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposition}
\newtheorem{corollaire}[definition]{Corollaire}
\newtheorem{lemme}[definition]{Lemme}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}
\newtheorem*{exemples}{Exemples}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{rappel}{Rappel}
\newtheorem*{remarque}{Remarque}
\newtheorem*{remarques}{Remarques}

\setlist[enumerate,1]{label=(\roman*)}
\setlist[itemize,1]{label=\textbullet}

\renewcommand{\k}{\mathbf{k}}
\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\N}{\mathbf{N}}
\newcommand{\K}{\mathbf{K}}
\newcommand{\Q}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\U}{\mathbf{U}}
\newcommand{\C}{\mathbf{C}}
\newcommand{\F}{\mathbf{F}}
\newcommand{\doubleaccent}{\H}
\renewcommand{\H}{\mathbf{H}}
\newcommand{\Fe}{\mathcal{F}}
\newcommand{\E}{\mathbf{E}}
\newcommand{\slcr}{\P}
\renewcommand{\P}{\mathbf{P}}
\newcommand{\Co}{\mathcal{C}}
\renewcommand{\L}{\mathcal{L}}
\newcommand{\Normal}{\mathcal{N}}
\newcommand{\B}{\mathcal{B}}
\newcommand{\parm}{\S}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\newcommand{\T}{\mathcal{T}}
\newcommand{\textempty}{\O}
\renewcommand{\O}{\mathcal{O}}
\newcommand{\Sp}{\mathop{Sp}}
\newcommand{\im}{\mathop{Im}}
\newcommand{\Id}{\mathop{Id}\nolimits}
\newcommand{\Card}{\mathop{Card}}
\newcommand{\Aut}{\mathop{Aut}}
\newcommand{\Var}{\mathop{Var}}
\newcommand{\GL}{\mathop{GL}\nolimits}
\newcommand{\SO}{\mathop{SO}\nolimits}
\newcommand{\diff}{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\newcommand{\Vect}{\mathop{Vect}\nolimits}
\newcommand{\car}{\mathbf{1}}

\parindent0pt

\usepackage{babel}
\usepackage{draftwatermark}

\title{Décomposition en éléments simples}

\author{Vincent-Xavier \bsc{Jumel}}
\date{30 avril 2014}

\begin{document}
\maketitle

\SetWatermarkText{Brouillon}

\section*{Leçons}

\section*{Énoncé}

\begin{lemme}
  $F$ fraction rationnelle, alors, il existe $E$ polynome et $G$, de
  degré négatif tel que $F = E + G$
\end{lemme}

\begin{lemme}
  $P,Q$ deux polynomes premiers entre eux, $A$ polynome, tel que
  $\deg(A) < \deg(PQ)$.

  Alors $\exists! (R, S)$ polynomes tels que $\frac{A}{PQ} = \frac{R}{P}
  + \frac{S}{Q}, \deg R < \deg P, \deg S < \deg Q$
\end{lemme}

\begin{lemme}
  $F = \dfrac{A}{P^q}$, alors il existe une unique $(A_i)$ tels que
  $\deg A_i < \deg P$ et $F = \sum \frac{A_i}{P^i}$
\end{lemme}

\begin{theoreme}
  Existence et unicité de la décomposition en éléments simples
\end{theoreme}

\begin{proof}
  \emph{Unicité} -- Soient $E$ et $E'$ deux polynomes. Notons $G = F -
  E$, (resp $G' = F - E'$), avec $deg(G) < 0$ et idem pour $G'$

  $\deg(G - G') \leq \max(\deg(G),\deg(G'))$ d'où $\deg(E' - E) < 0$ ce
  qui n'est possible que si $E = E'$

  \emph{Existence}
  $ F = \frac{A}{B}$

  $A = BQ + R$, avec $\deg R < \deg B$ d'où le résultat.
\end{proof}

\begin{proof}
  \emph{Unicité}
  On suppose qu'il en existe deux couples. On procède par différence et
  on utilise le théorème de Gauss :

  $Q(R - R') = P(S - S'), P\wedge Q = 1$ donc d'après Gauss, $P$ divise
  $R - R'$. Comme $\deg\frac{R - R'}{P} < 0$, $R = R'$

  \emph{Existence} -- Bezout puis regarder les parties entières
\end{proof}
Généralisation à plusieurs facteurs premiers entre eux deux à deux.

\begin{proof}
  Par récurrence, avec division euclienne qui assure l'existence et
  l'unicité au rang suivant
\end{proof}

\begin{proof}
  cf lemmes précédents
\end{proof}

Cf. Ramis Deschamps Odoux, 1. Algèbre 2e Ed. 223

\end{document}
